\begin{example}\thmslashn
	
	$\int\limits_0^{+\infty} \frac{x^{p-1}}{x+1} \,dx = \frac{\pi}{\sin \frac{\pi}{p}} \;\;\; p \in(0,1)$
	
	$f(z) = \frac{e^{(p-1)\Ln z}}{z + 1}$
	
	Контур -- идем по отрезку $[0, R]$, по окружности с центром в $0$ и радиусом $R$, возвращаясь в вещественную точку $R$, дойти до вещественного числа $\epsilon$, и сделать круг вокруг $0$ с этим радиусом.
	
	$\int\limits_{\Gamma_{R,\epsilon}} f(z) \, dz = 2\pi i \res\limits_{z=-1} f = 2\pi i e^{(p-1)\Ln(-1)} = 2\pi i e^{(p-1)\pi i} = -2\pi i e^{p\pi i}$
	
	$\Ln(-1) = \ln \abs{-1} + i\Arg(-1) = i\pi$
	
	$-2\pi i e^{p \pi i} = \int\limits_{\Gamma_{R,\epsilon}} f\,dz = \int\limits_{\epsilon}^{R} + \int\limits_{C_R} + \int\limits_{C_{\epsilon}} + \int\limits_{Re^{2\pi i}}^{\epsilon e^{2\pi i}}$
	
	$\abs{\int\limits_{C_R}} \le 2\pi R \cdot \max\limits_{\abs{z} = R} \abs{\frac{e^{(p-1) \Ln z}}{z + 1}} \le 2\pi R \frac{R^{p-1}}{R-1} \to 0$
	
	$\abs{\int\limits_{C_\epsilon}} \le 2\pi \epsilon \cdot \max\limits_{\abs{z} = \epsilon} \abs{\frac{e^{(p-1) \Ln z}}{z + 1}} \le 2\pi \epsilon \frac{\epsilon^{p-1}}{1 - \epsilon} \to 0$
	
	$\int\limits_{Re^{2\pi i}}^{\epsilon\cdot e^{2\pi i}} f\,dz = \int\limits_R^{\epsilon} \frac{e^{(p-1)(\ln x + 2\pi i)}}{x+1} \,dx = - \int\limits_{\epsilon}^{R} \frac{e^{(p-1)\ln x}e^{2\pi ip}}{x+1} \,dx = -e^{2\pi ip} \int\limits_{\epsilon}^{R} \frac{x^{p-1}}{x+1} \,dx \to -e^{2\pi i p} I$
			
	$ \implies \int\limits_{\epsilon}^{R} + \int\limits_{C_R} + \int\limits_{C_{\epsilon}} + \int\limits_{Re^{2\pi i}}^{\epsilon e^{2\pi i}} \to (1 - e^{2\pi i p}) I$
	
	$-2\pi i e^{p \pi i} =  (1 - e^{2\pi i p}) I$
	
	$I = \frac{-2\pi i e^{p \pi i} }{1 - e^{2\pi i p}} =  \frac{2\pi i e^{p \pi i} }{e^{2\pi i p} - 1} = \frac{2\pi i}{e^{\pi i p} - e^{-\pi i p}} = \frac{\pi}{\sin(p \pi)} $
\end{example}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f$ -- мероморфна в $\C$.
	
	$a_1,a_2,...,a_n$ -- ее полюсы, в $\infty$ устранимая особая точка или полюс.
	
	Тогда $f(z) = C + \sum\limits_{k = 1}^{n} G_k(z) + G(z)$, где
	
	$G_k(z)$ -- главная часть ряда Лорана в $a_k$.
	
	$G(z) = \sum\limits_{m= 1}^{N} c_m z^m$ -- правильная часть ряда Лорана в $\infty$.
	
	В частности, $f$ -- рациональная функция.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$g(z) := f(z) - G(z) - \sum\limits_{k = 1}^{n} G_k(z)$
	
	$g$ мероморфна в $\C$, $a_1,...,a_n, \infty$ -- ее особые точки, и они все устранимые.
	
	$\implies g \in H(\overline{\C}) \implies g \equiv const$
	
	(целая = голоморфная во всей плоскости)
	
	
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f$ мероморфна в $\C$.
	
	$a_1, a_2, a_3,...$ -- полюсы.
	
	$M_{R_n} := \max\limits_{\abs{z} = R_n} \abs{f(z)} \underset{n \to \infty}{\to} 0$
	
	Тогда $f(z) = \lim\limits_{n \to \infty} \sum\limits_{\abs{a_k} < R_n} G_k(z)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$I_n(z) := \int\limits_{\abs{\zeta} = R_n} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \,d\zeta $
	
	$\abs{I_n(z)} \le 2\pi R_n \cdot \max\limits_{\abs{\zeta} = R_n} \abs{\frac{f(\zeta)}{\zeta - z}} \le 2\pi R_n \frac{M_{R_n}}{R_n - \abs{z}} \to 0$
	
	С другой стороны:
	
	$\int\limits_{\abs{\zeta} = R_n} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \,d\zeta = 2\pi i \sum \res = 2\pi i (\res\limits_{\zeta = z} + \sum\limits_{\abs{a_k} < R_n} \res\limits_{\zeta = a_k}) \color{red}=\color{black} 2\pi i (f(z) + ?) $
	
	$\res\limits_{\zeta = a_k} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} = \res\limits_{\zeta = a_k} \frac{G_k(\zeta)}{\zeta - z}$
	
	$\int\limits_{\abs{\zeta} = R} \frac{G_k(\zeta)}{\zeta - z} \, d\zeta = 2\pi i (\res\limits_{\zeta = z} + \res\limits_{\zeta = a_k})$
	
	$\res\limits_{\zeta = z} = G_k(z) $
	
	$\abs{...} \le 2\pi R \cdot \max\limits_{\abs{\zeta} = R} \abs{\frac{G_k(\zeta)}{\zeta - z}} = O(\frac1{R}) \to 0$
	
	$\implies \res\limits_{\zeta = z} = - \res\limits_{\zeta = a_k}$
	
	$\implies \res\limits_{\zeta = a_k} \frac{G_k(\zeta)}{\zeta - z} = -G_k(z)$
	
	$\color{red} = \color{black} 2\pi i (f(z) - \sum\limits_{\abs{a_k} < R_n} G_k(z)) $
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$f(z) = \frac{\ctg z}{z}$
\end{example}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	На окружностях $\abs{z} = \pi (n + \frac12) \;\;\; \ctg z$ ограничен абсолютной константой.
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Все дуги сдвинем в $0 < \Re z < \pi$ и причем $\abs{z} \ge \frac{\pi}{2}$ и $\abs{\pi - z} \ge \frac{\pi}{2}$.
	
	Докажем, что тут $\ctg z$ ограничен.
	
	Проверим, что если $\abs{\Im z} \ge 1$, то $\abs{\ctg z}$ ограничен.
	
	На оставшейся части ограничен, т.к. непрерывная функция на компакте.
	
	$\abs{\ctg z} = \abs{\frac{\cos z}{\sin z}} = \abs{\frac{e^{iz} + e^{-iz}}{e^{iz} - e^{-iz}}} = \abs{\frac{e^{2iz} + 1}{e^{2iz} - 1}} \le \frac{\abs{e^{2iz}} + 1}{1 - \abs{e^{2iz}}} = \frac{e^{-2y} + 1}{1 - e^{-2y}} \le \frac{2}{1 - e^{-2}}$
	
	$\Im z = y \ge 1$
	
	$z = x + i y$
	
	$e^{2i z} = e^{2ix - 2y}$
	
	$\abs{\ctg z} = \abs{\frac{1 + e^{-2iz}}{1- e^{-2iz}}} \le \frac{1 + \abs{e^{-2iz}}}{1 - \abs{e^{-2iz}}} = \frac{1 + e^{2y}}{1 - e^{-2y}} \le \frac{2}{1 - e^{-z}}$
	
	$\Im z = y \le -1 \;\;\; \abs{e^{-2iz}} = e^{2y}$
	
	$\max\limits_{\abs{z} = \pi (n + \frac12)} \abs{\frac{\ctg z}{z}} \to 0 \implies \frac{\ctg z}{z} = \lim \sum G_k(z)$
	
	$f(z) = \frac{\ctg z}{z}$ в нуле $\frac{1}{z^2}$
	
	в точке $\pi k\;\; :\;\; \frac{\res}{z - \pi k} = \frac{1}{\pi k (z - \pi k)}$
	
	$\frac{1}{\pi k(z - \pi k)} + \frac{1}{-\pi k (z+\pi k)} = \frac{1}{\pi k} (\frac{1}{z-\pi k} - \frac{1}{z+\pi k}) = \frac{2}{z^2 - (\pi k)^2}$
	
	$\frac{\ctg z}{z} = \frac1{z^2} + \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \frac{2}{z^2 - (\pi k)^2}$
	
	$\ctg z = \frac1z + \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \frac{2z}{z^2 - (\pi k)^2}$
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\ctg z = (\ln \sin z)'$
	
	$(\ln \frac{\sin z}{z})' = \ctg z - \frac1z = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \frac{2z}{z^2 - (\pi k)^2}$

	$\ln \frac{\sin z}{z} = \int\limits_0^z \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \frac{2w}{w^2 - (\pi k)^2} \, dw = \sum\limits_{k =1}^{\infty} \int\limits_{0}^z \frac{2w}{w^2 - (\pi k)^2} \,dw = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \ln(w^2 - (\pi k)^2) \Big|_{w = 0}^{w = z} = \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \ln \frac{(\pi k)^2 - z^2}{(\pi k)^2}$
	
	$\frac{\sin z}{z} = \prod\limits_{k = 1}^{\infty} \frac{(\pi k)^2 - z^2}{(\pi k)^2} = \prod\limits_{k = 1}^{\infty} (1 - (\frac{z}{\pi k})^2)$
	
	$\sin z = z \prod\limits_{k = 1}^{\infty} (1 - (\frac{z}{\pi k})^2)$
	
	
\end{example}


\begin{example}\thmslashn
	
	Вычисление суммы ряда. 
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{1}{n^2}$
	
	$\frac{f(z)}{\sin \pi z}$ -- есть вычеты в целых точках
	
	$\res\limits_{z = n} \frac{f(z)}{\sin \pi z} = \frac{f(z)}{(\sin \pi z)'} \Big|_{z = n} = \frac{f(n)}{\pi \cos n\pi} = \frac{(-1)^n f(n)}{\pi }$
	
	$\res\limits_{z = n} f(z) \ctg \pi z = \frac{f(z) \cos \pi z}{(\sin \pi z)'} \Big|_{z = n} = \frac{f(n)}{\pi}$
	
	$g(z):= \frac{\ctg \pi z}{z^2}$
	
	$\res\limits_{z = 0} g(z) = \frac12(z^3 \cdot \frac{\ctg \pi z}{z^2})'' \Big|_{z=0} = \frac12(\frac{z\cos \pi z}{\sin \pi z})'' \Big|_{z = 0} = \frac12 (- \frac{\pi}{\sin^2 \pi z} \cdot z + \ctg \pi z)' \Big|_{z = 0} =\\= \frac12(-\frac{\pi}{\sin^2 \pi z} + \frac{2\pi^2 \cos \pi z}{\sin^3\pi z}z - \frac{\pi}{\sin^2 \pi z}) \Big|_{z = 0} = \pi \frac{\pi \cos \pi z \cdot z - \sin \pi z}{\sin^3 \pi z} \Big|_{z = 0} = -\frac{\pi}{3}$
	
	(Последнее равенство -- аккуратно разложить в ряд Тейлора)
	
	$\int\limits_{\abs{z} = n + \frac12} g(z) \, dz = 2\pi i \sum \res = 2\pi i(\sum\limits_{k = 1}^{n} \frac{2}{\pi k^2} - \frac{\pi}{3})$
	
	$\abs{\int\limits_{\abs{z} = n + \frac12} g(z) \, dz} \le 2\pi(n + \frac12) \cdot \max\limits_{\abs{z} = n + \frac12} \abs{\frac{\ctg\pi z}{z^2}} \le const\cdot  (n + \frac12) \cdot \frac{1}{(n + \frac12)^2} \to 0$
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} \frac{2}{\pi k^2} - \frac{\pi }{3} \to 0 \implies \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \frac{2}{\pi} \cdot \frac{1}{k^2} = \frac{\pi}{3}$
	
	$\implies \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \frac{1}{k^2} = \frac{\pi^2}{6}$
\end{example}